\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Verlasst die Tempel} 
\index[in]{Verlasst die Tempel}

\begin{figure}[hb] 
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/verlasstdietempel} 
\end{figure} 

\begin{tabbing} 
2. U\=nser Geschrei er\=schreckt die \=T"aler, und unsre L\=ungen g\=ehen sch\=wer\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf G\>\bf D\>\bf H$^7$\\
2. Unser Geschrei erschreckt die T"aler, und unsre Lungen gehen schwer\\

vom St\=aub der fl"uchtigen Arm\=een, dj.1.11 jagt h\=inter\=her -\kill
\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
vom Staub der fl"uchtigen Armeen, dj.1.11 jagt hinterher -\\

/: hinterher, hinterher, bis ans Meer\\

\ \ \ \ zu unsern g\=ro"sen Kamer\=aden. :/\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\\
\ \ \ \ zu unsern gro"sen Kameraden. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing} 
3. W\=enn wir an ihrer S\=eite re\=iten, wird jedem F\=eind im N\=ahgef\=echt\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf G\>\bf D\>\bf H$^7$\\
3. Wenn wir an ihrer Seite reiten, wird jedem Feind im Nahgefecht\\

Die bl\=aue Uniform entri\=ssen und jeder spricht: Das \=ist ge\=recht,\kill
\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
Die blaue Uniform entrissen und jeder spricht: Das ist gerecht,\\

/: ist gerecht, ist gerecht, ist gerecht,\\

\ \ \ \ denn schlechte H\=unde muss man schl\=agen. :/\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\\
\ \ \ \ denn schlechte Hunde muss man schlagen. :/\\
\end{tabbing}

\newpage

\begin{tabbing} 
4. D\=ann wird getanzt und t\=oll ges\=ungen, graues Pan\=ier wird st\=umm bew\=acht.\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf G\>\bf D\>\bf H$^7$\\
4. Dann wird getanzt und toll gesungen, graues Panier wird stumm bewacht.\\

hoch u\=nser Land, hoch seine J\=ungen, dj.1.11, hoch s\=eine M\=acht.\kill
\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
hoch unser Land, hoch seine Jungen, dj.1.11, hoch seine Macht.\\

/: Jeden Tag, jede Nacht, jede Schlacht\\

\ \ \ \ f"ur unsre g\=ro"sen Kamer\=aden. :/\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\\
\ \ \ \ f"ur unsre gro"sen Kameraden. :/
\end{tabbing}

\begin{small}
\ \\
\ \\
Das Lied ''Verlasst die Tempel fremder G"otter'' war das Bundeslied der dj.1.11 und wurde, auch als Erkennungsmerkmal im Untergrund w"ahrend der Nazizeit, nicht an Au"senstehende weitergegeben.\\
Um sich bei Durchsuchungen und Bespitzelung durch die Gestapo zu sch"utzen durfte es weder aufgeschrieben werden, noch waren (und sind) die Urheber von Text und Melodie bekannt.
\end{small}

\begin{angaben}{0}
W\&W: "uberliefert aus der dj.1.11\\
\end{angaben}
